{
 "cells": [
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –ó–∞–¥–∞–Ω–∏–µ ‚Ññ1"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–ò—Å—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç—å –Ω–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—É—é –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å:\n",
    "$f_{1}(x)=e^{x}, f_{2}(x)=1, f_{3}(x)=x+1, f_{4}(x)=x-e^{x}$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–ò–∑ –¥–∞–Ω–Ω—ã—Ö –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏–π —Å–ª–µ–¥—É–µ—Ç, —á—Ç–æ $f_{3}(x)=f_{1}(x)+f_{1}(x)+f_{4}(x)$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–í—ã–ø–æ–ª–Ω–∏–º –ø–æ–¥—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–∫—É: $x + 1 = e^x + 1 + x - e^x$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–î–∞–Ω–Ω—ã–µ –≤—ã—Ä–∞–∂–µ–Ω–∏—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã, —Ç–∞–∫ –∫–∞–∫ –≤—ã–ø–æ–ª–Ω–µ—è–µ—Ç—Å—è —É—Å–ª–æ–≤–∏–µ, —á—Ç–æ –æ–¥–∏–Ω –∏–∑ —ç—Ç–∏—Ö —ç–ª–µ–º–µ–Ω—Ç–æ–≤ —è–≤–ª—è–ª—Å—è –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ–π –∫–æ–º–±–∏–Ω–∞—Ü–∏–µ–π –æ—Å—Ç–∞–ª—å–Ω—ã—Ö."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –ó–∞–¥–∞–Ω–∏–µ ‚Ññ2"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–ò—Å—Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç—å –Ω–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω—É—é –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º–æ—Å—Ç—å:\n",
    "$f_{1}(x)=2, f_{2}(x)=x, f_{3}(x)=x^{2}, f_{4}(x)=(x+1)^{2}$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–ó–∞–ø–∏—à–µ–º —á–µ—Ä–µ–∑ –Ω—É–ª–µ–≤—ã–µ –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞: $\\alpha_1 \\cdot 2 + \\alpha_2 x + \\alpha_3 x^2 + \\alpha_4 (x^2 + 2x + 1) = 0$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–£—Ä–∞–≤–Ω–µ–Ω–∏–µ –∏–º–µ–µ—Ç —Ä–µ—à–µ–Ω–∏–µ –ø—Ä–∏: $\\alpha_1 = 1, \\alpha_2 = 4, \\alpha_3 = 2, \\alpha_4 = -2$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–ü—Ä–∏ –ø–æ–¥—Å—Ç–∞–Ω–æ–≤–∫–µ –∑–Ω–∞—á–µ–Ω–∏–π –ø–æ–ª—É—á–µ–º 0=0, —Å–ª–µ–¥–æ–≤–∞—Ç–µ–ª—å–Ω–æ –≤–µ—Ç–æ—Ä–∞ –ª–∏–Ω–µ–π–Ω–æ –∑–∞–≤–∏—Å–∏–º—ã."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –ó–∞–¥–∞–Ω–∏–µ ‚Ññ3"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–ù–∞–π—Ç–∏ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞  ùë•=(2,3,5)‚àà‚Ñù3  –≤ –±–∞–∑–∏—Å–µ  ùëè1=(0,0,10) ,  ùëè2=(2,0,0) ,  ùëè3=(0,1,0) ."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–ö–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã –≤–µ—Ç–æ–∫—Ä–∞: (0.5, 1, 3)"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "### –ó–∞–¥–∞–Ω–∏–µ ‚Ññ4"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–ù–∞–π—Ç–∏ –∫–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞ $3 x^{2}-2 x+2 \\in \\mathbb{R}^{3}[x]$\n",
    "\n",
    "–∞) –≤ –±–∞–∑–∏—Å–µ 1 , x ,  $x^2$;\n",
    "\n",
    "–±) –≤ –±–∞–∑–∏—Å–µ  $x^2$ , x‚àí1 , 1 ."
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–∞) $x = (2, -2x, 3x^2) = 2(1, 0, 0) -2(0, x, 0) + 3(0, 0, x^2) = 2e_1 - 2e_2 + 3e_3$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–ö–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã –≤–µ—Ç–æ–∫—Ä–∞: (2, -2, 3)"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "\n",
    "–±) $x = (3x^2, -2x, 2) = 3(x^2, 0, 0) - \\cfrac{2x}{x - 1}(0, (x - 1), 0) + 2(0, 0, 1) = 3e_1 - \\cfrac{2x}{x - 1}e_2 + 2e_3$"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "markdown",
   "metadata": {},
   "source": [
    "–ö–æ–æ—Ä–¥–∏–Ω–∞—Ç—ã –≤–µ–∫—Ç–æ—Ä–∞: (3, $- \\cfrac{2x}{x - 1}$, 2)"
   ]
  },
  {
   "cell_type": "code",
   "execution_count": null,
   "metadata": {},
   "outputs": [],
   "source": []
  }
 ],
 "metadata": {
  "kernelspec": {
   "display_name": "Python 3",
   "language": "python",
   "name": "python3"
  },
  "language_info": {
   "codemirror_mode": {
    "name": "ipython",
    "version": 3
   },
   "file_extension": ".py",
   "mimetype": "text/x-python",
   "name": "python",
   "nbconvert_exporter": "python",
   "pygments_lexer": "ipython3",
   "version": "3.7.1"
  }
 },
 "nbformat": 4,
 "nbformat_minor": 2
}
